[絕殺華為]中美貿易戰加劇之際 川普採取行動遏制華為

【彭博】-- 為爭奪5G網絡主導地位，美國總統唐納德·川普對中國發起更大攻勢，限制華為進入美國市場及其與美國供應商的業務往來。

川普周三簽署了一份行政命令，該命令料會限制華為與中興通訊在美國銷售設備。沒過多久，美國商務部表示已將華為列入黑名單，這可能導致美國公司被禁止與華為做生意。

在川普尋求施壓中國領導人同意達成涉及面廣泛的貿易協議之際，美國的這兩項舉動可能會激怒中國當局。川普上周剛對大約2,000億美元進口自中國的商品加征關稅，並威脅要對幾乎所有中國輸美商品加征關稅。

國去年針對中興通訊採取的類似舉措幾乎導致該公司倒閉，後來川普從中干預並達成協議。

商業角色
這項行政命令並未完全禁止這些公司向美國銷售，但會給予商務部更大權力，來審查與包括中國在內對手國家存在聯繫的公司的產品及採購。作為接下來150天內將要編寫的法規的一部分，商務部料將裁定將誰視為對手。

根據這項行政命令，在美國競爭對手司法轄區內的公司「設計、開發、製造或供應」的技術或服務「增強了外國對手創造和利用信息及通信技術和服務中的漏洞的能力，具有潛在的災難性後果」。

川普和美國官員稱，美中貿易談判在中國對初步協商好的事情反悔後岌岌可危。一位政府官員周二表示，這項行政命令與最近升級的中美貿易沖突無關。

這位官員不願具名，稱因行政令涉及國家安全問題。

中國反擊禁Apple啦
任人魚肉